西貢搜遊艇 錄影稱無電 打指模無墨 黎智英折騰三差館終獲釋

節錄

西貢搜遊艇 錄影稱無電 打指模無墨
黎智英折騰三差館終獲釋

【瘋狂搜捕】

【本報訊】涉嫌違反國安法及串謀欺詐等罪名被捕的壹傳媒創辦人黎智英，前日扣留旺角警署一晚後，昨晨被帶到西貢遊艇會，登上其中一艘遊艇協助調查，離開遊艇會時被記者問及在警署狀況，他豁達地說：「都係咁啦，捱得到嘅！」據悉，警方昨午一度以電力故障為由，將黎轉送西九龍警察總部進行錄影會面；又以旺角警署印台無墨為由，送黎往油麻地警署打指模。

昨晨10時55分，72歲的黎智英被帶離旺角警署，直接駛去西貢香港遊艇會，。。。。。。。。。。，登上遊艇，全程有律師陪同，只見黎智英精神不錯，氣定神閒。

黎智英獲准保釋，在律師陪同下離開旺角警署。

黎回應扣署：捱得到嘅

警員在遊艇外拍照，並向遊艇會職員查問，其後登上遊艇搜證約35分鐘後離開。黎被帶上車前，記者追問他前晚在警署狀況，他邊行邊說：「都係咁啦，捱得到嘅！」。。。。。。。。。。

至下午3時20分，黎智英再被帶離旺角警署，登上警車，被送往西九龍警察總部，。。。。。。。。。

至晚上9時左右，黎的兩名代表律師及民主黨前主席何俊仁陪同下，在旺角警。。。。。。。。。

另外，黎的次子黎耀恩被通宵扣查逾30小時後，至昨晚約7時半獲准保釋，。。。。。。。。。

多名市民手持《蘋果日報》在警署外為黎智英打氣。

至今未有人被落案起訴

警方國安處連同刑事處人員，前日展開大規模拘捕行動，先後以違反港版國安法及串謀欺詐等罪名，先後在不同地區拘捕黎智。。。。。。。。。

據悉，本案有部份壹傳媒人員的資產被凍結，至今未有人被落案起訴。